吾乃劉備，汝問吾答

吾乃劉玄德，世居水巷，以織鞋販履為業，眼見水巷日漸衰敗，故有一言如鯁在喉，不吐不快，盼君靜聽。

水巷原是繁華之地，中西交流，人丁興旺，百業昌盛，於天下有著舉足輕重之地位。惟易主之後，文化倒退，政治腐敗，水巷地位逐漸衰微。先有董卓驕矜自負，禍國殃民，鼓吹階級鬥爭，將社會推向極端化。再有曹操專政，政策傾側，好大喜功，暗度陳倉，出賣水巷，盲目浪費公帑，致黎民衣不蔽體，食不果腹。百姓屢屢憤而反抗，結果失敗收場，原因在於人心之喪亂。

一﹒犬儒主義盛行
因反抗行動屢屢失敗收場，百姓自此對任何勢力均抱不信任態度，認為任何行動最終必殊途同歸，不會帶來任何轉變，故每當有抗爭者挺身而出，大眾必不問因由，而先淋上一盆冷水，令抗爭者意志消沉。多年來，究竟是因行動失敗而令大眾不信任抗爭，或是因大眾不信任抗爭而令行動失敗？

二﹒鄉愿充斥社會
孔子曰︰「鄉愿，德之賊也。」，鄉愿者，為求生活安定，出賣良知，不敢吐實，不敢議論是非，盲目跟隨主流，無可無不可，對社會政治不感興趣，只求三餐溫飽。鄉愿眼中，抗爭者破壞社會安定，阻礙其三餐溫飽之生計，故鄉愿反對抗爭。鄉愿卻不聞於其飽暖之時，另有人三餐不繼，露宿街頭。

三﹒有底線之人對抗無底線之人
歷代抗爭者皆是貧苦之眾，其有家庭、事業之顧，不能義無反顧長期抗爭。政府卻以逸待勞，後台雄厚，無後顧之憂。故最後抗爭者糧草不繼，必然事敗收場。要勝利必須摒棄底線，語不驚人死不休。

現曹賊擁百萬之眾，兵力更日益強盛，黎民不可與之爭鋒。如今之計，百姓只能盡力拯救身邊人，令其摒棄犬儒之見、鄉愿之心，同時莫不可受曹賊所荼毒，保存實力，靜候時機。待時機成熟之際，摒棄底線，一心一意將曹賊驅出水巷。若足下真心守護水巷，任何事情，只要足下覺得有助光復水巷，都應該做，哪怕只是微不足道之事。水火之勢，能多救一人便要多救一人。吾雖不才，願以手中之筆將水巷歷史記下。若最終水巷不幸敗亡，諸位水巷義士之功亦會載於悠悠青史之中，待後人知道當年水巷人民如何不屈不撓，抵抗暴政。

最後奉上偶像陳啟泰之名言︰

殭屍入侵，數量劇增，我等若不想被殭屍所殺，或被同化為殭屍，則要於殭屍尚少之際反抗。若殭屍統治世界，殭屍便反客為主，人類還有何立足之地？

狗賊劉備

樓主食左藥未？

公明何不棄暗投明，轉投吾帳下？

汝啪了過期弗特？

關羽同張飛 邊個屎眼好屌啲

睇醫生好無?

屋企徐晃幾大?

點解關羽張飛要留畀趙雲?

嘗詈於支那，輕則囹圄桎梏，重則殺身戮屍。夫大局既定，氣數將至，時弗世與，大王何以扭六壬、轉乾坤？

期待皇叔能反支那亂政

徐晃幾大？

千幾歲

水巷人居不過百尺 又何必問

待吾尋回孔明，必有妙計相獻

孫尚香好唔好食